1. ¿Qué país fue invadido por Alemania el 1 de septiembre de 1939, marcando el inicio oficial de la guerra?
A) Francia
B) Polonia
C) Checoslovaquia
D) Austria
Respuesta: B

2. ¿Cómo se llamaba el plan alemán para invadir la Unión Soviética?
A) Operación Valkiria
B) Operación León Marino
C) Operación Barbarroja
D) Operación Overlord
Respuesta: C

3. ¿Qué batalla fue considerada el punto de inflexión en el Frente Oriental?
A) Batalla de Berlín
B) Batalla de Kursk
C) Batalla de Stalingrado
D) Batalla de Moscú
Respuesta: C

4. ¿Cuál fue el nombre en clave del desembarco aliado en Normandía?
A) Operación Bagration
B) Operación Overlord
C) Operación Torch
D) Operación Dynamo
Respuesta: B

5. ¿Qué ciudad fue dividida en sectores tras el final de la guerra?
A) Viena
B) Praga
C) Berlín
D) Roma
Respuesta: C

6. ¿Qué comandante lideró las fuerzas estadounidenses en el Pacífico?
A) Dwight D. Eisenhower
B) George S. Patton
C) Douglas MacArthur
D) Chester Nimitz
Respuesta: C

7. ¿Qué país cambió de bando en 1943 tras derrocar a Mussolini?
A) Hungría
B) Finlandia
C) Italia
D) Rumanía
Respuesta: C

8. ¿Qué conferencia reunió a Churchill, Roosevelt y Stalin en 1945?
A) Potsdam
B) Teherán
C) Casablanca
D) Yalta
Respuesta: D

9. ¿Qué arma revolucionaria fue usada por primera vez en Hiroshima?
A) Tanque Sherman
B) Bombardero Lancaster
C) Bomba atómica
D) Misil V2
Respuesta: C

10. ¿Qué país sufrió el mayor número de muertes durante la guerra?
A) Alemania
B) Estados Unidos
C) Japón
D) Unión Soviética
Respuesta: D

11. ¿Qué líder británico es conocido por su frase “sangre, esfuerzo, lágrimas y sudor”?
A) Neville Chamberlain
B) Winston Churchill
C) Bernard Montgomery
D) Lord Halifax
Respuesta: B

12. ¿Qué batalla aérea fue clave para frenar la invasión alemana al Reino Unido?
A) Batalla de Londres
B) Batalla del Atlántico
C) Batalla de Inglaterra
D) Batalla de Normandía
Respuesta: C

13. ¿Qué país fue anexado por Alemania en el Anschluss de 1938?
A) Checoslovaquia
B) Polonia
C) Austria
D) Bélgica
Respuesta: C

14. ¿Qué campo de concentración es símbolo del Holocausto?
A) Dachau
B) Treblinka
C) Bergen-Belsen
D) Auschwitz
Respuesta: D

15. ¿Qué famoso tanque soviético fue clave en el frente oriental?
A) Tiger I
B) M4 Sherman
C) Panzer IV
D) T-34
Respuesta: D

16. ¿Qué batalla naval fue decisiva en el Pacífico en 1942?
A) Guadalcanal
B) Okinawa
C) Midway
D) Iwo Jima
Respuesta: C

17. ¿Cuál era el nombre de los bombardeos aéreos sobre Londres por parte de Alemania?
A) La Blitz
B) La Operación Götterdämmerung
C) El Gran Ataque
D) Tormenta de Fuego
Respuesta: A

18. ¿Qué país fue gobernado por Philippe Pétain bajo el régimen de Vichy?
A) Italia
B) Francia
C) España
D) Bélgica
Respuesta: B

19. ¿Qué programa secreto llevó a la creación de la bomba atómica?
A) Proyecto Génesis
B) Proyecto Manhattan
C) Proyecto Omega
D) Proyecto Uranio
Respuesta: B

20. ¿Qué líder nazi fue juzgado y ejecutado tras los Juicios de Núremberg?
A) Joseph Goebbels
B) Heinrich Himmler
C) Hermann Göring
D) Joachim von Ribbentrop
Respuesta: D